\chapter{Úvod}
Práce je součástí většího projektu, jehož cílem je umožnit provádění rehabilitačních cvičení horní končetiny ve virtuální realitě. Práce je zaměřena na pacienty, kteří trpí nějakou neurologickou chorobou, která je v~pohybech horní končetinou značně omezuje. Pacienti navštěvují rehabilitace, kde s~pomocí terapeuta provádějí \emph{pohyby} a \emph{hry}, které mají za účel jejich zdravotní stav zlepšit.\par

Cílem této práce je vytvořit aplikaci, která pacientům umožní provádět tato cvičení ve virtuální realitě. Aplikace bude schopná pacientům prováděná cvičení vizualizovat ve virtuálním světě a terapeutům by měla poskytnout informace o~pacientem vykonaných cvičeních.\par

Při práci probíhala spolupráce s~týmem \acrlong{fnkv} (\acrshort{fnkv}), který se touto problematikou zabývá. Na základě této spolupráce probíhala tvorba specifikace a vlastností softwaru. Tato práce přímo staví na již hotové práci, jejímž výsledkem je modul, umožňující analýzu pohybu v~reálném čase \cite{VitekBP}. Současně s~touto prací probíhá vývoj dalších dvou prací \cite{KubaBP}\cite{AlexBP}, které rehabilitační aplikaci poskytují data o~terapeutem předcvičených pohybech, na základě kterých proběhne vyhodnocování pacientova pohybu.\par

V~práci bude nejprve probrána jedna z~nejčastějších neurologických chorob, kterou pacienti trpí. Následně proběhne diskuze technologií použitých při vývoji aplikace. Nakonec bude popsána vlastní implementace rehabilitačního softwaru. V~práci je postupně popsáno, jaké problémy bylo potřebné při její realizaci řešit.